\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{makecell}
\usepackage{multirow}
%\usepackage{hyperref}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
%\usepackage{caption}
%\usepackage{subcaption}

\graphicspath{{Imagens/}}


% Mudando a fonte do documento para Times New Roman (ptm)
\renewcommand*\rmdefault{ptm}

% Novo comando para inserir fraÃ§Ã£o inclinada
\newcommand*\rfrac[2]{{}^{#1}\!/_{#2}}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead[]{Redes Neurais Artificiais}
\rhead[]{Atividade 1}
\chead[]{}

\lfoot{Página \thepage \enspace de \pageref{LastPage} }
\rfoot{\leftmark}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}


\usepackage{Sweave}
\begin{document}
\input{Atividade1-concordance}
	\begin{titlepage}
		
		
		\newgeometry{top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm}
		
\centering
{\scshape\Large Universidade Federal de Minas Gerais \par}
{\scshape\large Redes Neurais Artificiais \par}
\vspace{4cm}
{\huge \textbf{Atividade 1}\par}
{\Large Perceptron Simples (Separador Linear) \par}
\vspace{3cm}
{\Large\itshape Victor Marcius Magalhães Pinto\\Mat: 2013031240\par}
\vfill


% Bottom of the page
{\large Março 2017\par}
\end{titlepage}
\restoregeometry

%*******************SUMÁRIO*********************
\renewcommand*\contentsname{Sumário}
\tableofcontents
\newpage
%***********************************************

% ===============================================================================
% CONTEúDO

\section{Descrição da Atividade}

Neste exercício, deverão ser amostradas duas distribuições normais no espaço $R^2$, ou seja, duas distribuições com duas variáveis cada. As distribuições são caracterizadas como $N(2,2,\sigma^2)$ e $N(4,4,\sigma^2)$, como pode ser visto na figura \ref{fig: 1}:

\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.1]{exemplo.png}
    \caption{Dados amostrados das duas distribuições normais.}
    \label{fig: 1}
  \end{center}
\end{figure}


Para as distribuições amostrais na figura \ref{fig: 1}, considerar um separador com equação $x_2 = x_1 + 6$, ou seja, $w_1 = 1$, $w_2 = 1$ e $\theta = 6$ ($w_1 \cdot x_1 + w_2 \cdot x_2 + \theta = 0$). 

Utilizando-se o vetor de pesos iguais aos parâmetros da reta, mostrar que a resposta de saída coincide com a reta descrita.

\section{Execução}

Primeiramente foram configuradas as distribuições conforme as descições. Para obter duas massas de amostras próximas e facilitar a visualização (e o encaixe) da reta de distribuição, um desvio padrão de $\sigma = 0.4$ foi utilizado.Os comandos e a distribuição resultante podem ser vistos abaixo.

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> rm(list = ls())
> library("plot3D")
> library('rgl')
> # Definição das Variáveis
> c1 <- matrix(rnorm(100,mean = 2,sd = 0.4),nrow = 50,ncol = 2)
> c2 <- matrix(rnorm(100,mean = 4,sd = 0.4),nrow = 50,ncol = 2)
> #Demonstração das variáveis em uma plotagem
> plot(c1[,1],c1[,2],type='p',col='red',xlim=c(0,6),ylim=c(0,6),xlab='',ylab='')
> par(new=T)
> plot(c2[,1],c2[,2],type='p',col='blue',xlim=c(0,6),ylim=c(0,6),xlab='x1',ylab='x2')
> grid()
\end{Sinput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade1-001}
\caption{Amostras.}
\end{center}
\end{figure}


O separador definido é da forma $x_2 = x_1 + 6$, o que separa as amostras em $R^2$ com uma reta w da forma $x_2 = -x_1 +6$. A distância dos pontos das amostras em relação à reta define a distribuição pertencente desta amostra, no caso $c_1$ ou $c_2$. Para obtermos esta separação, definimos uma matriz M, da forma:

\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> seqi <- seq(0,6,0.1)
> seqj <- seq(0,6,0.1)
> w <- c(1,1,-6)
> M <- matrix(1,nrow = length(seqi),ncol = length(seqj))
> ci <- 0
> for (i in seqi){
+   ci <- ci+1
+   cj <- 0
+   for (j in seqj){
+     cj <- cj+1
+     xt <- c(i,j,1)
+     M[ci,cj] <- 1*((t(w) %*% xt)>=0)
+   }
+ }
> 
\end{Sinput}
\end{Schunk}
O que nos dá a reta de separação projetada em $R^2$:

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> x1 <- seq(0,6,0.1)
> x2 <- -x1 +6
> plot(c1[,1],c1[,2],type='p',col='red',xlim=c(0,6),ylim=c(0,6),xlab='',ylab='')
> par(new=T)
> plot(c2[,1],c2[,2],type='p',col='blue',xlim=c(0,6),ylim=c(0,6),xlab='',ylab='')
> par(new=T)
> plot(x1,x2,type ='l',xlab='x1',ylab='x2',xlim=c(0,6),ylim=c(0,6))
> grid()
\end{Sinput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade1-003}
\caption{Reta de separação projetada.}
\end{center}
\end{figure}

E a superfície de separação:
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\begin{Schunk}
\begin{Sinput}
> persp3D(seqi,seqj,M,contour=T)
\end{Sinput}
\end{Schunk}
\includegraphics{Atividade1-004}
\caption{Superfície de separação.}
\end{center}
\end{figure}




\end{document}
